有無人記得佢，仆你個街掘人墳想嫁禍比連登

仲有無人這記得佢

邊個同何妖最大仇口，終於有機會做野？

我無野講，自己睇wiki

===========

周永勤生於香港屯門區，是新界原居民。周自小於屯門生活[2]，年輕時曾與何君堯入讀同一所幼稚園，並保持友好往來[3]。周在小學時入讀中華基督教會拔臣小學，受學校影響而成為基督徒[4]。周在就讀中學時，舉家搬遷到元朗居住[2]。大學畢業後，周在香港懲教署擔任懲教主任[2]，亦因需要輪班留宿工作而停止到教會[4]。

周早年在鄉事派鄧兆棠的辦事處協助鄧的議會工作[5]，兩人加入香港協進聯盟[6]，最後周更成為鄧的助手[5]。90年代初期，天水圍新市鎮發展開始成形，鄧委託周代表鄉事派參選1994年香港區議會選舉中新增的天瑞選區議席[5]，周亦以此開展政治生涯。

一名中間人在7月17日向周提出給予相等於500萬的雙倍競選經費及政府官職勸退立法會選舉，使選票集中於何君堯[30][31][32]。周在都市日報旗下《E週刊》於8月18日的報導上承認事件[30][31]，並於8月21日在Facebook發出「不要西環治新西」的圖像回應[31]。

在8月25日上午，周收到兩段恐嚇錄音，並在下午轉交傳媒[33]。結果他選擇在晚上由香港有線電視舉辦的選舉論壇上穿黑衣出席、沒有安排團隊撐場及不布置任何橫額及直幡[31][34]。周在開場發言隨即表示因受到威嚇，不想身邊的人惹上更高層次的麻煩，宣布停止一切選舉活動[35]，等同退選[a]，並向鏡頭鞠躬致歉[35]。論壇中鄭松泰質問何君堯為何在周就退選發言時獨自暗笑，何指自己遇上逆境都會保持樂觀，斥責鄭指控形同抹黑[34]。在論壇完結時，周引用村上春樹的雞蛋與高牆演說，指自己不怕當雞蛋挑戰高牆，重申因考慮身邊人會惹上麻煩及負上代價，決定退選[35]。周在離開電視台時被記者問及家人情況，他嚎哭並稱自己不想說[37]。

周在8月26日深夜乘搭航班至英國，他在香港國際機場表示施壓者勢力比中聯辨或黑社會更強大，超出紀律部隊的執法範圍，故沒有報案[32]。他更擔心被人綁票而不敢到中國大陸、泰國及緬甸[32]，亦因英國閉路電視較多容易偵查罪行[42]，而選擇去英國探望朋友並在選舉結束後回港[32]。周亦道出自己為香港現時的政治環境而傷心，認為是次可能是香港最後一個有選擇的選舉[32]。

得佢地有咁嘅能力去動員做啲咁非連登style嘅事

借機入我哋

呢個似呀

再推！ 帶架生入村開鑿雲石鑿到咁大聲，無背景點做。 有背景咁忌搞人山墳點會亂搞，梗係仇口好深先做得出